［學術jj] 點解喜劇演員大部分都有抑鬱

有幾大部份？

有幾抑鬱？ 拍完一套之後成世再拍唔到戲？

幾年前占基利算唔算

1. 太出名太多娛樂新聞爆料, 難收埋病情
2. 工作性質唔穩定, 接job 某程度上係freelance
3. 個圈子可能比較少正常同事 (人人都freelance, 你同其他貪錢貪名既freelancer 好熟咩？)
4. 工酬同年紀未必成正比, 甚至可能反比 (講緊2x vs 3x, 4x; 唔係話退休年紀或者比人"凍薪")
5. 工作表現未必即時拎到反饋, 往往等一段時間先出返之前既口碑

補充: 9估

心理完整健全
比較少咁想攞人注意 咁落力please其他人

因為睇人仆街最開心？

因為冇人面對住呢個垃圾世界可以真正開心
而佢哋工作就係要扮開心／將一啲好殘酷嘅事實整到好好笑
成日咁樣扮 精神一定會出事
利申9up

占基利有講有時扮得面具做一個同自己完全唔同
既人
你就要殺咗原本個自己去做另一個人
咁樣做人應該好攰
無人真係知你係點
總之就係有身份危機唔知自己想要乜
唔知自己真正價值係乜
佢唔似其他星咁向名利金錢地位看
反而去諗自己究竟做緊乜
想表達一種消費主義比你既價值係無意思
只係個陣新世界既思想無咁盛行
而一個負責搞笑既人忽然同你講好認真既存在主義你會覺得佢痴咗線
就算你依家同你啲fd講佢地都當你痴線
好少人會諗太多自己既意義同真係令你開心既係乜

因為大部分笑點都係嘲笑同會心笑
而會心笑通常都係人地講中你生活上嘅困難同黑暗面
有幽默感嘅人好易諗到呢啲野 諗下諗下就抑鬱

真

好似黃子華咁

佢講過

人人以為你係小丑
見到你就要你講笑話
你唔講 你就無價值

現實就係一舊屎，幽默嘲諷只係對抗荒謬既個人調味料，

依舊屎無論點你最後都係要食乾食淨，
你落調味料落得再多，
都改變唔到佢係屎既本質，
同埋你注定要食哂佢既命運。

喜劇就係大家都有共嗚既幽默嘲諷，
而喜劇既共嗚就係來自源大家身同感受既現實荒謬。

你入場睇人食屎梗係開心，雖然離開戲院後你都係要食，
但至少依個幾鍾頭入面，你可以笑個演員「居然原來食屎都可以食得咁開心」你心理就平衡返，到你出返黎食屎果陣就覺得無咁痛苦。

所以喜劇演員通常有抑鬱既原因係，佢永遠跳唔出食屎俾你睇既輪迴。
佢必需要好認真對待依舊屎，然後嘗試用唔同既調味料去食，試到啱就上映，大家好開心咁睇佢食屎，睇完之後大家一齊繼續食屎，喜劇演員有錢收，就繼續好認真對待依舊屎....

當依個「食屎俾你睇」既系統輪迥，已經成為果位喜劇演員既所有生命既事候，佢已經同舊屎共生左，無左舊屎佢就生存唔到落去，你已經滿身屎臭，亦多得佢你先可以飛黃騰達，愈食得多愈紅。

去到依刻演員就好矛盾，我再食落去，我就愈名成利就，愈名成利我就愈唔覺得係食屎，但偏偏食屎就係我既創作根源，無屎食就做唔到同觀眾有共嗚感既創作，咁唯有去扮食屎，為左飛黃騰達 繼續落去。

而扮食屎，就係對喜劇演員終極侮辱，
因為當初佢無得揀，點到要食屎，唯有用幽默自嘲自娛調味一下，點知有人欣賞你，繼續做。
到你有得揀可以唔食果陣，已經唔需要調味料果陣，你發覺你為左要維持自己既成就，居然為左幽默自嘲而去扮食屎，去做一個本末倒置，荒謬既自己，自己就成為荒謬現實既本身，
扮食屎就係喜劇演員自己終於真真正正成為一舊屎，一舊佢最討厭最想嘲諷既屎。

自己變成左當初自己最討厭既人，點樣可以唔抑鬱?

其實面對觀眾+對自己有要求都有

張國榮, MJ

Comedy = tragedy + time

之前讀過篇文話真正嘅笑匠唔係好似王祖藍咁扮下傻鳩就過骨，係好似星爺咁好努力去思考，度橋去諗點先可以令到觀眾接受自己，其實好深奧好難做嘅一件事，所以成功既笑匠一般都好聰明諗好多野iq 唔低 而通常有智慧嘅人知嘅野多其實會比較多慮depressed, 呢樣外國研究都講咗好耐

如果樓主對笑匠背後一面有興趣嘅話可以睇下talking funny, 係 seinfeld 同一班一線笑匠去討論喜劇呢個話題，雖然好長不過幾有趣，香港好似無咩人講呢d 野

首先你要證明到你個前設係事實

我唔知大部分喜劇演員有抑鬱是否屬實，但抑鬱嘅喜劇演員又真係有。占基利有抑鬱，差利卓別靈據講亦有（其母係精神病患者）。曾經有報章報導飾演戇豆嘅Rowan Atkinson患上抑鬱，但本人否認，兼夾控告報章並勝訴。

若果喜劇創作同抑鬱真係有關連的話，我相信要從大腦運作同結構去解釋，嗰啲「喜劇演員/創作力強睇得出世界悲劇性，所以鬱鬱寡歡」之類，只係好表面嘅解釋：唔開心同抑鬱症係兩回事，睇得多世界嘅荒謬亦未必令人更加沮喪。

或者應該倒轉諗：會唔會其實係抑鬱症令人更有創作力？

講漏咗Robin Williams，佢戲路多，唔知可唔可以歸入喜劇演員，但好似成日見佢搞笑